Exercice
========

Nous avons l'habitude de noter les expressions arithmétiques avec des
parenthèses comme par exemple : (2 + 3) × 5.

Il existe une autre notation utilisée par certaines calculatrices,
appelée notation postfixe, qui n'utilise pas de parenthèses.
L'expression arithmétique précédente est alors obtenue en saisissant
successivement 2, puis 3, puis l'opérateur +, puis 5, et enfin
l'opérateur ×. On modélise cette saisie par le tableau
`[2, 3, '+', 5, '*']`.

Autre exemple, la notation postfixe de 3 × 2 + 5 est modélisée par le
tableau : `[3, 2, '*', 5, '+']`.

D'une manière plus générale, la valeur associée à une expression
arithmétique en notation postfixe est déterminée à l'aide d'une pile en
parcourant l'expression arithmétique de gauche à droite de la façon
suivante :

-   Si l'élément parcouru est un nombre, on le place au sommet de la
    pile ;
-   Si l'élément parcouru est un opérateur, on récupère les deux
    éléments situés au sommet de la pile et on leur applique
    l'opérateur. On place alors le résultat au sommet de la pile.
-   À la fin du parcours, il reste alors un seul élément dans la pile
    qui est le résultat de l'expression arithmétique.

Dans le cadre de cet exercice, on se limitera aux opérations × et +.

Pour cet exercice, on dispose d'une classe `Pile` qui implémente les
méthodes de base sur la structure de pile.

Compléter le script de la fonction `eval_expression` qui reçoit en
paramètre une liste python représentant la notation postfixe d'une
expression arithmétique et qui renvoie sa valeur associée.

``` {.python}
    class Pile:
        """Classe définissant une structure de pile."""
        def __init__(self):
            self.contenu = []
    
        def est_vide(self):
            """Renvoie le booléen True si la pile est vide, False sinon."""
            return self.contenu == []
    
        def empiler(self, v):
            """Place l'élément v au sommet de la pile"""
            self.contenu.append(v)
    
        def depiler(self):
            """
            Retire et renvoie l’élément placé au sommet de la pile,
            si la pile n’est pas vide.
            """
            if not self.est_vide():
                return self.contenu.pop()
    
    
    def eval_expression(tab):
        p = Pile()
        for ... in tab:
            if element != '+' ... element != '*':
                p.empiler(...)
            else:
                if element == ...:
                    resultat = p.depiler() + ...
                else:
                    resultat = ...
                p.empiler(...)
        return ...
```

Exemple :

``` {.python}
>>> eval_expression([2, 3, '+', 5, '*'])
25
```
